【17直播主疑遭情殺】27歲邱喬琪身中4刀身亡 黃立成發聲明致哀

17app曾經在香港興起過一陣子，雖不敵fb 和ig live，可是在台灣仍然方興未艾。可是昨晚台北市發生17直播主邱喬琪疑遭廖姓前男友砍4刀慘死，終年27歲。

據《台灣蘋果日報》報道，昨晚7時許，台北市中山北路3段上的住商大樓12樓，17直播主邱喬琪焦急致電報案，稱有男子持刀闖入其住處。警方接報趕到卻發現大門深鎖，不斷拍門按門鈴，屋內一名廖姓男子才醉醺醺開門，警方入內發現邱喬琪身中4刀，浴血倒臥浴室，已經沒有呼吸心跳，送院證實不治。

邱父稱，女兒一年多前曾透露想與廖姓男子分手，直至今年農曆新年前，廖姓男子致電邱父，其時已情緒不穩，更反指邱喬琪另結新歡。廖揚言如女方真要分手，將會對她不利云云。

慘劇發生後，17直播創辦人黃立成一直未有回應。《台蘋》傳短訊查詢，黃立成僅回覆：'I’m busy.'

及後17 Media發聲明致哀，表示邱喬琪在是開朗、活潑，曾為粉絲帶來正向力量，又希望警方盡速查明案情，還被害家屬安靜的生活。

聲明全文：
「今（29日）台灣直播主遭男友殺害的新聞令公司全體人員震驚和悲痛。

邱小姐在直播中開朗、活潑的一面，曾為許多粉絲帶來正向力量，
在工作中展現也投入非凡的能量和熱情，為觀眾創造許多美好的回憶，
她的熱情與精神將延續社會中仍有的美好！

促請相關警調單位儘速查明案情，還給邱小姐家人安靜的生活空間，
呼籲社會大眾尊重生命。」

靚女比痴線佬殺都冇人理

台灣不嬲係鬼國

消滅靚女DNA 一定比天收

隨時只係整容

慘劇發生後，17直播創辦人黃立成一直未有回應
其實關佢撚事咩，條仔又唔係17識嘅

兇手fb

5月28日23：00
警方根據2人的臉書，發現兩人認識約2年多，曾在2016年8月與朋友一起前往遊樂園玩咖啡杯，還自拍遊玩影片。不過廖男曾在臉書發文抒發負面情緒，他曾寫下「寧天下人負我，莫我負天下人」、「計劃遠趕不上變化，喜悅開場、失望收場」等字句，感覺常常有負面情緒。

07：00
遭殺害的17直播主的邱姓堂姊，在臉書社團PO文表示：今晚發生兇殺命案，就是我的寶貝堂妹！這位廖男本來就有暴力傾向，分手後，堂妹就一直在躲避廖姓男子，今晚剛好是新來的保全，所以沒被告知他是危險人物就放他進去！但之前其中有位保全還被廖男不知是被收買還怎樣，都會跟廖男報備堂妹行蹤、有誰進出入！也是爛咖一枚！

17直播主被殺 堂姊怒控渣男「叫外送妹到我妹家幹那事」

07：30
17直播主邱喬琪（27歲）慘遭前男友廖晏霆（26歲）殺害，據廖男臉書顯示，他曾很不滿女友在半夜直播，大罵有病！
廖男曾在去年的五月，也就是剛好一年前，曾在臉書po文罵「半夜三更直播有病…擾人清夢」他還附照證明，照片中為一名長髮女子的側臉，她面向著手機直播，當時廖男還將照片後製寫上「別吵」。

【17情殺】女友半夜直播 狠男曾怒斥「有病！」

08：00
17直播主邱喬琪（27歲）慘遭前男友廖晏霆（26歲）殺害，而恐怖的是，廖男臉書的大頭照在前一天，也就是昨天凌晨(28日凌晨)將換成暗黑照，而這張看不出來是什麼照片，其實是一張裁切照，原本是戴著黑色斗蓬遮住大半邊臉、只露出下巴的照片。

08：22
17直播邱姓女直播主（27歲）慘遭前男友廖晏霆（26歲）殺害，震驚社會！而這起恐怖情人案件疑似是軟爛渣男偷吃被分手，愛不到才憤而行兇殺人！
死者邱姓女直播主的閨密，同時也是直播主的余女目前人在日本，她一早得知消息後一連發了三篇文痛批兇手廖男「廢渣！要判死刑！」

09：10
被恐怖情人殺害的邱女(26歲)，生前在《17》直播，名稱為「喬琪姑娘」從首頁來看，粉絲有1萬6，21人追蹤中，並不算很活躍的直播主。
邱女po出的照片也只有16張，第一張大約是1年前，當時她正為加入直播感到興奮，而在歷經直播後的感言是「真的後來人變好多，超開心，真的好有趣」最後1張大約在5個月前，這次是寫下「接受當下的自己，因為無論任何時刻、無論樣子，都是你」。

09：45
17直播主邱喬琪（27歲）昨晚遭前男友廖晏霆（26歲）砍死，當時在屋內的陳姓女室友（24歲）目擊過程，差一點也一同遇害，她事後心有餘悸地向警方表示，當時她獨自在房內滑手機，突聽見外面傳來邱女的尖叫聲，她趕忙打開房門查看，不料，竟發現廖男以手肘從後方勒住邱女脖子，惡狠狠地持刀要她回房間去，她被迫回房間將門鎖上，趕緊打電話報警並打給房東，當警方抵達時，陳女走出房門就見廖男悠悠地向警方說：「我殺死她了！」對於無法救室友性命，讓陳女十分傷痛。

12：32
26歲的廖晏霆不甘被分手，憤而殺害女直播主邱喬琪（27歲），他昨晚被帶回警局時醉醺醺，警方發現他的酒測值達0.5毫克。
警方在廖嫌包包內發現一封遺書，遺書表示對邱女一往情深，以為是能在一起一輩子的人，但沒想到交往一年後，才得知邱女在酒店上班，「要我怎麼接受？」，還控訴邱女「下班後就沉淪牛郎店」，與好幾位牛郎過從甚密，甚至要與自己分手，讓他想自我了斷。
遺書內還說對不起父母養育之恩，自己愛上不該愛的人，要弟妹好好生活、好好照顧父母，看似已有輕生意圖，但沒想到最後竟是殺了前女友。

【17情殺】殺人前已留遺書 男反控直播主沉淪牛郎店

15：16
狠殺前女友邱喬琪（27歲）的恐怖情人廖晏霆（26歲）酒醒後，對於自己行為十分懊惱，偵訊時曾一度頭撞偵訊桌自殘，警方急忙制止後，他悲從中來傷心大哭，直說自己不是故意的，「希望法官判我死刑！」

條台仔咁7都有個靚女台妹做前女友
真係寶島

整容30%，化妝50%，攞角度10%，美圖10%
個個都係美女

D台仔真係好痴線 成日拎刀斬人 無論有上報定無上報呢D事都經常發生
台灣D痴線佬真係好撚勇武

勇武先收，支那強硬收番打到佢走

香港其實無咩資格話人, 同類案件都大把
台灣係贏風化案

之前係台灣 我係屋企 我個FD落一落街都比人拎刀打劫
好彩佢以前有經驗 又學過拳 去到醫院 急症又有人睇緊 又係斬人 成隻手都爆晒
不過應該係黑幫
D姑娘求其幫佢消毒 止血 好似見怪不怪咁

痴鳩線